\documentclass[a4paper,12pt]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\theoremstyle{definition}                            
\newtheorem{opgave}{Opgave}        
\theoremstyle{remark}                                       

\setcounter{secnumdepth}{0}
\DeclareMathOperator{\im}{im}
\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
% \DeclareMathOperator{\dim}{dim}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\begin{document}

\title{IMC Week $6$}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{subsection}{Opgave 9.5}
Allereerst zien we dat als er een $a$ is met $f(a) > 1$, dan voldoet $b = \frac{a}{f(a) - 1}$ aan $a + b = bf(a)$. 
Omdat $f(a) > 1$ geldt $b > 0$, en dus $f(a) = \frac{f(a + b)}{bf(a)} = 1$. 
Maar $f(a) > 1$, dus zo'n $a$ kan niet bestaan, en $f(x) \leq 1$ voor alle $x \in \R_{>0}$. 
Hieruit volgt dat $f(yf(x)) \leq 1$, dus $f(x) \leq f(x + y)$. 

Stel dat er een $a$ is met $f(a) = 1$. Dan volgt door $x = a$ in te vullen dat $f(y) = f(a + y)$. 
Vullen we $y = a$ in dan zal $f(a) = f(2a)$. Dus $f(2^na) = 1$. 
Omdat $f$ niet-stijgend is volgt dat $1 \geq f(x) \geq 1$ voor alle $x \in \R_{>0}$, dus $f \equiv 1$.

Als er geen $a$ is met $f(a) = 1$, dan is $f(x) < 1$ voor alle $x$. In het bijzonder geldt $f(xf(y)) < 1$, dus $f(x) < f(x + y)$. Hieruit volgt dat $f$ injectief is. Neem vervolgens $c = f(1)$. Dan zien we door $x = 1, y = x/c$ in te vullen aan de ene kant dat $cf(x) = f(1 + \frac{x}{c})$. Aan de andere kant, vullen we $y = \frac{1}{f(x)}$ in, dan zien we $cf(x) = f(x + \frac{1}{f(x)})$. $f$ is injectief, dus 
$x + \frac{1}{f(x)} = 1 + \frac{x}{c}$. Omschrijven geeft $f(x) = \frac{1}{1 + \frac{1 - c}{c}x}$, met $c < 1$. Voor de mooiheid kunnen we nog $d = \frac{c - 1}{c}$ invulen, dan geeft dit de oplossingen $\frac{1}{1 + dx}$ met $d \in (0, \infty)$. Pakken we de oplossing $f \equiv 1$ erbij, dan vinden we $\frac{1}{1 + dx}$ voor $d \in [0, \infty)$ als oplossingen. Door het in te vullen zien we dat het voldoet.
\end{subsection}
\end{document}
